Penn World Table, version 9.1

This file contains the data of PWT 9.1, as available on www.ggdc.net/pwt
Please refer to www.ggdc.net/pwt for extensive documentation of the different concepts and how these data were constructed

When using these data, please refer to the following paper:
Feenstra, Robert C., Robert Inklaar and Marcel P. Timmer (2015), "The Next Generation of the Penn World Table" American Economic Review, 105(10), 3150-3182, available for download at www.ggdc.net/pwt



Variable name	Variable definition
Identifier variables	
countrycode	3-letter ISO country code
country	Country name
currency_unit	Currency unit
year	Year
	
Real GDP, employment and population levels	
rgdpe	Expenditure-side real GDP at chained PPPs (in mil. 2011US$)
rgdpo	Output-side real GDP at chained PPPs (in mil. 2011US$)
pop	Population (in millions)
emp	Number of persons engaged (in millions)
avh	Average annual hours worked by persons engaged
hc	Human capital index, based on years of schooling and returns to education; see Human capital in PWT9.
	
Current price GDP, capital and TFP	
ccon	Real consumption of households and government, at current PPPs (in mil. 2011US$)
cda	Real domestic absorption, (real consumption plus investment), at current PPPs (in mil. 2011US$)
cgdpe	Expenditure-side real GDP at current PPPs (in mil. 2011US$)
cgdpo	Output-side real GDP at current PPPs (in mil. 2011US$)
cn	Capital stock at current PPPs (in mil. 2011US$)
ck	Capital services levels at current PPPs (USA=1)
ctfp	TFP level at current PPPs (USA=1)
cwtfp	Welfare-relevant TFP levels at current PPPs (USA=1)
	
National accounts-based variables	
rgdpna	Real GDP at constant 2011 national prices (in mil. 2011US$)
rconna	Real consumption at constant 2011 national prices (in mil. 2011US$)
rdana	Real domestic absorption at constant 2011 national prices (in mil. 2011US$)
rnna	Capital stock at constant 2011 national prices (in mil. 2011US$)
rkna	Capital services at constant 2011 national prices (2011=1)
rtfpna	TFP at constant national prices (2011=1)
rwtfpna	Welfare-relevant TFP at constant national prices (2011=1)
labsh	Share of labour compensation in GDP at current national prices
irr	Real internal rate of return
delta	Average depreciation rate of the capital stock
	
Exchange rates and GDP price levels	
xr	Exchange rate, national currency/USD (market+estimated)
pl_con	Price level of CCON (PPP/XR), price level of USA GDPo in 2011=1
pl_da	Price level of CDA (PPP/XR), price level of USA GDPo in 2011=1
pl_gdpo	Price level of CGDPo (PPP/XR),  price level of USA GDPo in 2011=1
	
Data information variables	
i_cig	0/1/2: relative price data for consumption, investment and government is extrapolated (0), benchmark (1) or interpolated (2)
i_xm	0/1/2: relative price data for exports and imports is extrapolated (0), benchmark (1) or interpolated (2)
i_xr	0/1: the exchange rate is market-based (0) or estimated (1)
i_outlier	0/1: the observation on pl_gdpe or pl_gdpo is not an outlier (0) or an outlier (1)
i_irr	0/1/2/3: the observation for irr is not an outlier (0), may be biased due to a low capital share (1), hit the lower bound of 1 percent (2), or is an outlier (3)
cor_exp	Correlation between expenditure shares of the country and the US (benchmark observations only)
statcap	Statistical capacity indicator (source: World Bank, developing countries only)
	
Shares in CGDPo	
csh_c	Share of household consumption at current PPPs
csh_i	Share of gross capital formation at current PPPs
csh_g	Share of government consumption at current PPPs
csh_x	Share of merchandise exports at current PPPs
csh_m	Share of merchandise imports at current PPPs
csh_r	Share of residual trade and GDP statistical discrepancy at current PPPs
	
Price levels, expenditure categories and capital	
pl_c	Price level of household consumption,  price level of USA GDPo in 2011=1
pl_i	Price level of capital formation,  price level of USA GDPo in 2011=1
pl_g	Price level of government consumption,  price level of USA GDPo in 2011=1
pl_x	Price level of exports, price level of USA GDPo in 2011=1
pl_m	Price level of imports, price level of USA GDPo in 2011=1
pl_n	Price level of the capital stock, price level of USA in 2011=1
pl_k	Price level of the capital services, price level of USA=1